HBO Asia影集《極地闇殺》6月首播！山下智久與《紙房子》「教授」南極求生

華納媒體娛樂網（WarnerMedia Entertainment Networks）今天正式宣布與日本 Hulu 和 The Mediapro Studio 共同合作的 HBO Asia 全新原創影集《極地闇殺》（The Head），將在 6 月 12 日（五）晚間 9 點於 HBO 頻道全台首播，HBO GO 也會同步上線。

《極地闇殺》是一部生存驚悚影集，故事設定在南極漫長而黑暗的月份裡，北極星六號國際研究站被冷冽、凜風，以及浩瀚的冰層所吞沒。來自各國的菁英科學家則負責在漫長的暗夜中維持基地的運作，但是在冬季，基地卻突然與外界斷了聯繫。

《極地闇殺》演員陣容來自世界各地，包括《空中急診英雄》山下智久、《極地惡靈》約翰林區（John Lynch）、《雙后傳》凱薩琳歐唐納利（Katharine O’Donnelly）、《古墓奇兵》亞歷山大威拉姆（Alexandre Willaume）。

還有《Sprinter Galore》勞拉巴赫（Laura Bach）、《龍紋身的女孩》珊卓安德雷伊斯（Sandra Andreis）、《追殺夏娃》亞蜜莉雅霍伊（Amelia Hoy）、《同盟鶼鰈》克里斯雷利（Chris Reilly）、《惡棍特工》理查塞梅爾（Richard Sammel）、《王冠》湯姆勞倫斯（Tom Lawrence）以及《紙房子》「教授」阿爾瓦羅莫提（Álvaro Morte）。

《極地闇殺》是在西班牙特內里費島上一個 2,000 平方公尺的攝影棚所拍攝，該攝影棚是為了北極星六號研究站量身打造，並在這拍攝了大部分的場景，同時根據這一類研究設施的真實情況完整重現劇中的環境，而這樣的設計也讓節目統籌能夠更真實呈現出演員在研究站內飾演角色時的真實性。雖然大部分的故事都發生在研究站中，但製作團隊依然前往冰島取景，以忠實呈現極地特殊的蒼涼感。

《極地闇殺》的概念於 2017 年在法國著名的國際藝術節 Series Mania 的論壇上提出，立刻吸引媒體和娛樂產業代表的極大興趣。

故事背景設定於冬季降臨的南極，在接下來的六個月裡，太陽將會隱沒而永夜隨即展開。有一群被稱為「Winterers」的科學家在知名生物學家Arthur Wilde（約翰林區 飾）的帶領之下，繼續留在北極星六號南極研究站中，進行與氣候變遷相關的重要研究工作。

當寒冬結束、春天再次降臨時，另一位指揮官 Johan Berg（亞歷山大威拉姆 飾）重返研究站，竟發現大部分的成員要不是離奇失蹤，就是遭遇不測，連 Johan 的妻子 Annika（勞拉巴赫 飾）也下落不明，但唯一能肯定的是，兇手還逍遙法外。為了尋回失蹤的妻子，Johan 能仰賴的只有唯一倖存的年輕醫生 Maggie（凱薩琳歐唐納利 飾），但Maggie 顯然受到不少驚嚇且驚魂未定...又或者，還有其他倖存者嗎？

Professor: this is part of the plan

諗緊S5 著草去南極

Y not Netflix

Professor: 知唔知一個人去到絕望果陣會點？

會點 唔記得咗